{
    "question": "siswa kelas IV sedang melakukan penghijauan di lingkungan yang tandus sikap ini merupakan salah satu sikap yang\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melestarikan alam.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-gerak-berpindah-tempat-yang-dilakukan-dalam-permainan-pinda-420",
            "question": "Jenis gerak berpindah tempat yang dilakukan dalam permainan pindah bintang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lokomotor</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena gerakannya berpindah tempat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-melakukan-gerakan-berjalan-di-dalam-air-536",
            "question": "Jelaskan manfaat melakukan gerakan berjalan di dalam air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat berjalan kaki di dalam kolam renang antara lain : Melatih sendi dan otot akibat cedera kembali aktif seperti semula tanpa me. Memberikan risiko cedera yang besar. Apalagi jika berjalan pada suhu air kolam yang cenderung hangat, ini dapat membantu menenangkan rasa sakit pada sendi, tulang, dan otot.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>Melati</em><em>h</em><em> </em><em>sendi</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>o</em><em>tot</em><em> </em><em>akibat</em><em> </em><em>cedera</em><em> </em><em>kem</em><em>bali</em><em> </em><em>aktif</em><em> </em><em>sepe</em><em>rti</em><em> </em><em>semula</em><em> </em><em>tanpa</em><em> </em><em>memberikan</em><em> </em><em>risik</em><em>o</em><em> </em><em>cedera</em><em> </em><em>yg</em><em> </em><em> </em><em>besar</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><u>maaf</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>ka</u></strong><strong><u>lau</u></strong><strong><u> salah</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong></p><p></p><p><em><u>semo</u></em><em><u>ga</u></em><em><u> membantu</u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-sebutkan-tiga-fungsi-sosial-dari-karya-seni-rupa-daerah-a-b-787",
            "question": "25. Sebutkan tiga fungsi sosial dari karya seni rupa daerah!\r\na.\r\nb.\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai media pendidikan, media hiburan, media komunikasi, dan media keagamaan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-salah-satu-prinsip-gerakan-meroda-225",
            "question": "Sebutkan salah satu prinsip gerakan meroda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Mengembangkan kekuatan bertumpu tangan lebih dahulu khususnya dalam posisi badan terbalik.</p><p>2.Menggunakan irama \"1...2...1...2\"</p><p>3.Melakukan beberapa jenis putaran meroda baik menggunakan alat maupun tanpa menggunakan alat bantu lainnya.</p><p>4.Memperhalus gerakan.</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-zat-zat-gizi-yang-terkandung-didalam-makanan1karboh-544",
            "question": "dibawah ini zat-zat gizi yang terkandung didalam makanan.1)karbohidrat,2)vitamin,3)protein,4)mineral 5)air.zat gizi makanan yang berfungsi sebagai zat pembangun adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin protein mineral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-letak-perbedaan-gaya-gaya-pada-lompat-jauh-810",
            "question": "Jelaskan letak perbedaan gaya gaya pada lompat jauh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>1. jongkok : saat melayang diudara dengan posisi jongkok atau membusur. </p><p>2. menggantung : saat melayang diudara dengan posisi menggantung dan kedua tangan diangkat keatas. </p><p>3. berjalan di udara : saat melayang nampak seperti berjalan diudara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. jongkok : saat melayang diudara dengan posisi jongkok atau membusur. 2. menggantung : saat melayang diudara dengan posisi menggantung dan kedua tangan diangkat keatas. 3. berjalan di udara : saat melayang nampak seperti berjalan diudara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaimana-cara-mempraktikkan-loncat-split-2-apa-yan-715",
            "question": "1. Jelaskan bagaimana cara mempraktikkan loncat split?    2. Apa yang dimaksud dengan senam kesegaran jasmani (SKI) 2012?\r\n3 Ada 8 manfaat renang bagi kesehatan, sebutkan dan jelaskan?\r\n4.Sebutkan 3 contoh perilaku yang mengarah pada pergaulan bebas?\r\n5. Apakah fungsi utama dari zebra cross?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang pertama melakukan pukulan pembuka dalam permainan bola voli adalah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-bernafas-yang-benar-saat-berenang-gaya-dada-adalah-435",
            "question": "Cara bernafas yang benar saat berenang gaya dada adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Posisi kepala saat bernapas pada renang gaya dada adalah dengan mengangkat kepala ke atas sehingga mulut sejajar dengan permukaan air. Hal ini dimungkinkan karena waktunya bersamaan dengan saat kedua lengan menekan air ke bawah dan mendorong air ke dalam.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-awal-bergantung-pada-palang-tunggaljarak-kedua-tangan-sele-476",
            "question": "Sikap awal bergantung pada palang tunggal,jarak kedua tangan selebar bahu, posisi telapak tangan menghadap ke arah kepala.kedua tangan lurus. sikap tersebuat nerupakan gerak dasar.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>LURUS   </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>MAAF YA KALAUSALAH </p><p>            DAN</p><p>SEMOGA  MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-gerakan-dasar-senam-lantai-574",
            "question": "Sebutkan 4 gerakan dasar senam lantai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ragam gerakan senam lantai</p><p></p><p>1. Sikap lilin. Gerakan sikap lilin diawali dengan posisi tidur terlentang dilanjutkan dengan mengangkat kedua kaki lurus ke atas (rapat).</p><p>2. Handstand.</p><p>3. Berguling ke depan (forward roll)</p><p>4. Berguling ke belakang (back roll)</p><p>5. Guling lenting (neck spring)</p><p>6. Kayang</p><p>7. Loncat harimau.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}